\section{Permutação com Repetição: com combinação}

  Vamos novamente determinar o número de anagramas da palavra ARARA.
  Mas dessa vez,
  vamos utilizar o conjunto $C_5^3$.
  A cada anagrama $a = (a_1, a_2, a_3, a_4, a_4)$,
  associamos o conjunto
  \begin{equation*}
    B_a
    =
    \setsuchthat{j \in \nelements{5}}{a_j = A},
  \end{equation*}
  das posições ocupadas pela letra ``A''.
  Por exemplo,
  \begin{equation*}
    B_{AARAR}
    =
    \set{1,2,4},
  \end{equation*}
  pois a letra ``A'' está nas posições $1$, $2$ e $4$ no anagrama AARAR.

  Por outro lado,
  para cada subconjunto $B \subset \nelements{5}$ com $3$ elementos,
  podemos associar o anagrama $a_B$ de ARARA tal que a letra ``A'' ocupe as
  posições correspondentes aos três elementos de $B$.
  Por exemplo,
  se $B = \set{1,2,3}$,
  então $a_B = (A,A,A,R,R)$.
  Portanto,
  a associação $a \mapsto B_a$ é uma bijeção (com inversa $B \mapsto a_B$).
  Ou seja,
  existem tantos anagramas de ARARA quantos forem os elementos de $C_5^3$.

  Apliquemos o mesmo raciocínio para determinar
  o número de anagramas de AAABBCC.
  Escolher um anagrama de AAAXXXX
  é como escolher $3$ números em $\nelements{7}$,
  que correspondam às posições da letra ``A''.
  Por outro lado,
  escolher um anagrama de AAABBCC
  consiste em escolher $3$ números $A \subset \nelements{7}$
  que correspondam às posições da letra ``A'',
  e em seguida,
  escolher $2$ números em $\nelements{7} \setminus A$,
  que correspondam às posições da letra ``B''.
  Portanto,
  os anagramas de AAABBCC estão em bijeção com o conjunto
  $C_7^3 \times C_4^{2}$.
  Ou seja,
  \begin{equation*}
    \abs{PR_{AAABBCC}}
    =
    \abs{C_7^3}
    \abs{C_4^{2}}
    =
    \frac{7!}{3!4!}
    \frac{4!}{2!2!}
    =
    \frac{7!}{3!2!2!}.
  \end{equation*}

  \begin{exercise}
    Formalize o argumento do parágrafo anterior.
  \end{exercise}
